# Introdution

`< script src="exemple.js"></script>`: a mettre dans le fichier html et creèr un fichier exemple.js pour lier les deux.

`console.log();`: c'est un outil du navigateur pour visualiser des informations. 

le . sert a accéder aux fonctionnalités dans la console.

## les Variables 

Variable: c'est un contenant pour stocker des donées , a ecrire en camelCase.

 variables de type primitif:

`let ou const nomDeVarieble = 39 ;` type number

`let ou const nomDeVariable = true ou false;` type boolean

`let ou const nomDeVariable = 'mots';` type string

`undifined`:inexistant

`null`: vide

NaN

\ a mettre avant un caractére spécial dans string. on met des '' en js. 
modif


## Les fonctions

C'est une boite ou l'on fait entrés les variables pour faire des actions.


```javascript

function nom=(parametres){fonction a exécuter};

````

## Les Objets

Ils permettent d'enregistrer des données associés a une même variable

```javascript

let nDeVariable = {
        clé : 'nom',
        clé : 'nom',
        };

```

## Valeur de retour

C'est une clé pour retourné un résultat ex:

```javascript

funcion exemple(param1, param2){
        return param1 + param2
};

```

Quand il y a une valeur de retour la fonction s'arrete


